【人大授權 DQ】譚耀宗料失資格難再參選 譚惠珠否認繞過法庭

全國人大常委通過授權 DQ 非效忠議員後，港府隨即宣布 DQ 公民黨楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及專業議政梁繼昌四人。民主派立法會議員隨即宣布總辭。全國人大常委譚耀宗今日回港時，指若被選舉主任認為不符參選資格，料未來也難再參選。基本法委員會副主任譚惠珠就否認人大常委是繞過法庭 DQ。

譚耀宗表示，人大常委是全票通過決定，他亦在分組討論中表示支持。譚耀宗預料，若選舉主任認為不符合參選資格，「我想在未來日子中，都很難再次確認符合資格」。譚耀宗認為，立法會議員有監察角色，並有職責通過及審議法例。對於民主派議員決定總辭，譚耀宗指，這是他們自己的考慮。

對於被質疑今次是繞過法庭進行 DQ，譚惠珠指，任何人被認為違反誓言而即時失去議員資格，涉事議員仍可要求選舉呈請及司法覆核，交由法院處理，認為人大常委的決定，並沒有繞過現行法例給予的司法保障。

人地準備移民無話畀你啫

兩隻譚姓畜牲

香港前途同呢兩條廢老個樣一樣
係一個災難

好有夫妻相

是旦啦 仲跟你玩咩

的士譚比美國制裁的話佢d的士牌就慘了

仲參選？白票屌票都唔撚跟你玩啦傻閪